病人疑遭插肛亡 驗屍指疑屬舊患 非硬物造成

屯門醫院一名患有末期腎衰竭的75歲男病人，上月23日淋浴期間疑遭人以花灑插入肛門，其後直腸穿孔，翌日(24日)離世。消息指，法醫初步看不到死者肛門有由硬物造成的傷勢。 據了解，法醫上星期已完成驗屍，正式死因有待確認，但初步看不到死者肛門有由硬物造成的傷勢，而死者直腸的十多厘米深處內有一處潰瘍，但相信不是新傷口，懷疑是舊患，警方已跟被指控的女員工、部分醫生及病人錄取口供，之後會繼續為其他人錄取口供。 死者長子黃先生回覆東網表示，法醫上周五(29日)為其父解剖，重案組警員於下午便告知他，法醫初步驗屍報告指死者直腸內的傷口為舊患，未有提及有沒有其他新傷。黃指，未聽聞父親過去因穿腸問題求診，入院期間更無人向他提過父親直腸曾經流血，認為事件疑點重重，懷疑父親傷勢或是其他異物所造成，又指既然有舊患，即代表該處較脆弱，「捅一下都劇痛！」 他透露，日前忙於處理父親身後事而未有跟進，今日會致電屯院查詢最新情況，並強烈要求醫院交代舊患何時造成，「我不能夠接受，一連串都解唔通，會繼續追究。」

驗屍証實女員工冇做過
份份頭版講到佢變態咁

耐人尋味

呢單野都好可疑
咁大個花灑頭 點桶入去

老豆直腸有洞
個仔唔肯簽紙做手術
寧願佢死

而家有埋驗屍報告
証明係舊患
佢都話會繼續追究